+++
title = "New Task"
author = "Logic"
date = 2022-03-04
draft = false
+++

## 思路 {#思路}

利用libbpf库构造一个C库（bpf程序)，暴露接口可供用户调用，将该库编译进内核中，利用接口构造一个用户态程序从而实现对相应硬件的监控。


### 问题 {#问题}


#### TODO 如何构造一个静态库（动态库）？ {#todo-如何构造一个静态库-动态库}


#### TODO 如何编译进内核并可供用户调用？ {#todo-如何编译进内核并可供用户调用}


#### TODO 如何实现对目标的准确监控？仅靠名字识别吗？ {#todo-如何实现对目标的准确监控-仅靠名字识别吗}


### 可能的注意事项 {#可能的注意事项}

在将该bpf程序编译进内核之前，可以在调试阶段使用c语言load进内核从而观察具体效果。在确认功能正常后再编译进内核。
